\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Grifftabelle f"ur Gitarren} 
\index[in]{Grifftabelle f"ur Gitarre}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/akkorde} 
\end{figure} 
\flushleft
\begin{small}
Es sind nur die Griffe aufgef"uhrt, die in diesem Buch verwendet werden, jedoch habt ihr Platz, weitere Akkorde hinzu zu schreiben.
Akkorde kann man oft auf verschiedenste Art und Weise greifen und manchmal bietet sich auch eine bestimmt Spielweise f"ur ein bestimmtes Lied an, sodass es sich lohnt, mal zu schauen, wie andere ein Lied spielen.\\
Im Laufe der Zeit werdet ihr selbst dazu "ubergehen, eure Akkorde zu variieren, aber f"ur den Anfang k"onnt ihr euch nach den hier abgebildeten Griffmustern richten.
\end{small}

\newpage

\centering \section*{Der Quintenzirkel} 
\index[in]{Der Quintenzirkel}
\index[in]{Quintenzirkel}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=12cm]{./Lieder/Bilder/quintenzirkel}
\end{figure}

\flushleft
Im Quintenzirkel k"onnt ihr die jeweiligen Paralleltonarten der Moll und Dur Tonarten sehen. Dies kann euch zum Beispiel beim spielen von Pentatoniken helfen. Au"serdem seht ihr, in welcher Tonart ein Lied zB mit zwei Kreuzchen geschrieben ist.\\
Der Abstand von einem Ton zum n"achsten betr"agt im Quintenzirkel 7 Halbtonschritte.
